---
title: Git Windows下快速安装
categories: Git
---
![2020-08-28_5f48c0d3e78b5.jpeg](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/15325592-867ed7a1352f7a03.jpeg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)
<!-- more -->


- 下载

![2020-08-28_5f48bd1bb4d66.png](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/15325592-3f2db2b9c9d3bdc7.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)
<!-- more -->


访问 https://npm.taobao.org/mirrors/git-for-windows/v2.28.0.windows.1/ ，根据 Windows 的系统位数选择下载，这里选择`64`位版本。

- 安装

> 下载完后，双击安装，一直选择`next`。

- 查看版本

![2020-08-28_5f48bf7b14ffb.png](https://upload-images.jianshu.io/upload_images/15325592-275f5d8ba0faf5c3.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)
<!-- more -->


> 使用快捷键`Shift+鼠标右键`，在弹出的选项中点击`在此处打开 Powershell 窗口`，执行`git --version`查看版本信息，如上图所示。

# 关联

[[Git 常用命令]]
[[Git 配置多个SSH-Key]]